\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{longtable}
\geometry{tmargin=3cm,bmargin=3cm,lmargin=3cm,rmargin=2cm}
\begin{document} %comentar hasta esta linea para incluir
\begin{center}
\begin{longtable}{|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|p{0.225\textwidth}|}
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{{\bf {Descripción del requerimiento:}}
DESCRIPCIONCORTO. } & {\bf{ Estado}} & Análisis \\
\hline
\bf {Creado por} & AUTOR & \bf {Actualizado por} & ACTUALIZA \\
\hline
\bf {Fecha Creación } & Marzo 31 2011 & \bf {Fecha de Actualización }& ULTIMAFECHA\\
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}}{\bf Identificador} &
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{IDENTIFICADOR} \\
\hline
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}}{\bf {Tipo de requerimiento}} &
\multicolumn{2}{|p{0.45\textwidth}|}{Funcional}\\
\hline
\bf Descripción &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{DESCRIPCION} \\
\hline
\bf Datos de salida &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{SALIDA} \\
\hline
\bf Resultados esperados &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{RESULTADOS} \\
\hline
\bf Origen &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{ORIGEN} \\
\hline
\bf Dirigido a &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{DIRIGIDO} \\
\hline
\bf Prioridad &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}{PRIORIDAD} \\
\hline
\bf Requerimientos Asociados &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{} \\
\hline
\multicolumn{4}{|>{\columncolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}}c|}{\bf Especificación}\\
\hline
\bf Precondiciones &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{PRECONDICIONES} \\
\hline
\bf Poscondicion &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{POSCONDICIONES } \\
\hline
\bf Criterios de Aceptación &\multicolumn{3}{p{0.675\textwidth}|}
{CRITERIO} \\
\hline
\end{longtable}
\end{center}
\end{document}